有珠寶業界稱美國要求港貨標明來自中國對行業有影響

香港珠寶製造業廠商會副主席陳惠檳在本台節目《自由風自由PHONE》指出，以往香港珠寶出口到美國的稅率約5%，但當香港貨物要被標籤為中國製造時，就要被徵收7.5%的懲罰性關稅，珠寶業將受到打擊。他說近年來珠寶業已因周邊市場、國內成本等因素影響，經營困難，珠寶關稅增加後或會考慮向美國買家加價。

他又說珠寶是密集式工業，現時很多工序都交由內地廠房製造，在香港進行的高附加值工序只有一到三成，但已足夠被稱為「香港製造」，而在香港出口到美國的珠寶更不需要簽發產地來源證。

不過陳惠檳表示，香港的珠寶技術、工藝、質量至交貨效率，一直都受到全球市場欣賞，生意仍有得做，只不過會吃力一點。

買美國blue neil都唔會幫襯香港啲廢野

屌你班仆街商狗
唔撚燒到你就覺得唔關你地事 唔撚出黎支持民主自由
仲要日鳩日奶支奶共 依加求仁得仁啦
屌你老母啦 抵撚死啦 要做支那貨啦
又出黎 喊撚哂口咁

有邱局長,唔怕

支持香港反制
唔好出口珠寶俾5眼

等5眼無珠寶買

分裂國家

在香港進行的高附加值工序只有一到三成，但已足夠被稱為「香港製造」

基本法腐乳

鍾國斌話影響唔大呀！嘈乜撚

哭能咗成晚

睇到佢地仆街就心涼

又想搞港獨又唔信政府係想點撚機

幽焗腸話係基本法腐乳，唔明你地怕乜

基本法腐乳既無問題，美帝屌鳩你果陣記得講依句就得

中華廠商聯合會行政總裁楊立門：料中美關係惡化 美盟友或對港採取不同制裁措施

廠商會前AO 歌王 擔心美國制裁會引發連鎖效應 曾促追究罷工醫護

廠商會：港府可以對美國加徵關稅！

莎革娜（迷雲）

兩日前
廠商會楊立門：擔心美國制裁會引發連鎖效應

兩星期前
楊立門:美對港制裁對製造業影響不大

半年前
【武漢肺炎】拒「苛責」林鄭 前高官楊立門反促追究罷工醫護

所以佢已經遺返国安法
煽動公眾仇恨政府

自爆香港一路幫緊蝗散啲假珠寶
得1-3成係香港加工都可以扮made in hk
有冇咁on9

無影響就唔會要你咁做

獨立關稅下個月正式取消了。

一至兩成

剩係計空運錢？

一成都叫香港製造

好撚無恥

仲有邊啲奶支奶共嘅一定要冚家產

出口肯定仲有得跌

稅一樣
洗黎運黎香港出口

我信邱騰華
基本法腐乳

支那有乜野影衰你呀 想犯國安法？

Made in china揾鬼員咩

有基本法未驚過

美國咁窮撚有錢買珠寶咩拎上中國賣啦

他又說珠寶是密集式工業，現時很多工序都交由內地廠房製造，在香港進行的高附加值工序只有一到三成，但已足夠被稱為「香港製造」，而在香港出口到美國的珠寶更不需要簽發產地來源證。

原來一直都咁益你
而家共享中国人榮耀啦

做人要飲水思源

不過陳惠檳表示，香港的珠寶技術、工藝、質量至交貨效率，一直都受到全球市場欣賞，生意仍有得做，只不過會吃力一點。

咁你嘈乜撚啊

你地自己選擇 仆街唔好喊

我都唔去美國
同埋都無美國資產
驚閪咩

做三成野仲好意思話自己mih

你地商家死之嗎

同垃圾政府同獻世派講 佢哋自己搬起嚿石頭

為咗國家安全, 呢D少少錢, 捱咗佢啦

一早講左好耐
依家先叫春

為左個人利益分裂國家？

Blue Nile 起碼係真石💎

運過黎又快

不過啲色水唔得 買求婚戒指唔好去呢間

冇事就奶共攞著數

有事就出嚟扮慘

等睇回血劍斬埋呢d濕鳩商家

無得made in hong kong 仲駛乜你加工

有咩高附加值工序係香港？

你地恨到啦
反送中同國安法咁多行家出面
反正你啲金鋪都凈係做支那人生意架啦

求仁得仁啦係咪

推我願榮光歸香港

邱局長將來真係可以考慮下開間腐乳廠 有口皆碑嘛

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

唔出奇，聽過戒指大陸整個托好平，但係最難工序例如鑲石就留番香港做費事鑲爆，呢個就係香港師傅嘅價值，以後寫made in China對家可能驚粒石會甩

腳，石頭...
迴力鏢藝術回帶

抵撚死啦奶共商家佬

其實知唔知咩叫攬炒？ 講左成年都好似唔知咁

淨係粒石甩咪算良心起碼係真石嚟先

珠寶商咁愛國 支持下係咪都唔得先？

香港本來就是中國的如果沒有中國，你香港什麼都不是啦，喊乜撚

執石頭

有靚的成色架

香港啲廣瓷應該都可以冚家剷

我好愛國

係商品上印上MADE IN CHINA 簡直係驕傲嚟

珠寶業界究竟有乜唔滿意？係咪想引發對國家既仇恨？

係咪煸動叛國？！

黨安法立得咁爽，而家咪受返一國嘅好處囉
香港都仲有得你呻下咋，過到深圳仲有得你呻？知足啦

睇到ke一聲笑出黎
一份功課自己做1-3成就話係我做既

真。支國製

除左珠寶業仲有咩
平時都唔覺香港有咁多加工廠/制造業

一國一制遲早既事
快啲適應啦
要跟政府呀

漏左我華dee名句

你咁好心機CAP晒圖

加税小事
係無人信啲金同石係真嘢
班仆街商家佬重唔等死丫
聽黨指揮唔理制裁令丫嘛
忠黨愛國唔做敵對國生意

一個中國原則

多此一舉

仲敢講埋出口

呢個正係當年 cepa 既魔鬼細節

同福島事件後，啲人走出嚟話自己一直冇用日本三文魚，只係中國魚一樣

香港師傅收得貴 但手勢真係好好
Btw大把都係中國廠啦 拎翻香港寄姐

最記得吉野家
中國米同唔知邊到既牛

香港同中國有咩分別 而家係咪要搞港獨

直接攬炒左番禺

黨媒：香港珠寶製造業廠商會跟港獨搞到一塊去了

珠寶受影響最好，有隻共狗老婆揸大莊

轉行囉

😆放馬過來

額外多2.5%稅就係到瓜瓜嘈

你地班友係咪想分裂祖國香港都是中國的

基本法腐乳：香港製造

未必，番禺或成最大贏家
額外比多2.5%稅
咪索性將100%工序技晒去番禺慳成本去抵銷個2.5%稅

咁講已犯國安法啦

我記得香港玉石生意都幾大下

或者轉口去其他國家
繼續賺2.5%呢

如果剩係平既一早做左
除左稅好明顯香港個名有作用

求仁得仁

其實都要交香港既稅
不過香港低稅制

運輸去香港成本又唔貴

屌你老母
珠寶界想搞港獨？
想犯國安法？

行內人做出口 九成老細係藍 最好全部仆街死

跟本十成都係中國做 落黎香港穿個牌仔寫係made in hk

More

一身~~珠光~~寶~~~~~氣~~~

降低標注MADE IN HK 工序比例門檻
係當年 CEPA 既魔鬼細節

投資一定有風險既
平時賺咁多唔見呻?

他又說珠寶是密集式工業，現時很多工序都交由內地廠房製造

咁其實你真係大陸做架嘛
係香港做小小手腳就Made in HK
著數就識拎

抵死....

咩意思？拉得

唔係我CAP

push

佢哋請個亞姐係個盒上面打個印咋。
咁撚用加工呢個字。

請個靚妹用人手寫行雞腸 make in Hong Kong ，之後就要三陪腦細，你話幾撚高附加值。

屌你個屄，個靚妹仲要係支那雞而唔係陀地，開口就先登，要唔試過雀仔按摩。

而家made in China 係咪好失禮你哋？！吓

你頭痕關我撚事咩

珠寶，周大覆、臭生生、周先生、謝睡淪、全部係禍港藍店。

問基本法攞啦
基本法腐乳丫嘛

你老味人地俾優惠你係因為民主自由經濟體 同自身近似
政府搞到亂哂之後 俾人收番 你先係到嘈
政府亂做個陣你有冇出過聲

現時很多工序都交由內地廠房製造，在香港進行的高附加值工序只有一到三成

咁叫你做「中國製造」都唔算冤枉左你丫
嘈乜鳩

咪再分裂國家

出口貨品說明書記得附帶基本法。

中國製造個名好差？

心涼

抵死咖喎 呢一年幾有幾多呢啲商家佬出過聲支持香港人？終於燒到你地就係到呀吱呀咗

中國有14億市場
洗鬼賣去外國咩

唔好撚做囉屌你老母

商界奶共終於有影響

支蝗走嚟香港買金其實都係支貨

現時很多工序都交由內地廠房製造，在香港進行的高附加值工序只有一到三成，但已足夠被稱為「香港製造」

屌佢老母, 仲唔係逃美國稅